【臨時】Professor半夜十二點Send Email俾我

…

…

Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li
Just Dr Li

因為故事仲有3 - 4篇先到終章
所以開一個臨時POST打埋果幾篇佢
然後就會開終章POST

目前為止所有篇章的打包：

上一回：

她眼睛睜得大大的，我吞了一口口水，伸出手在她面前晃了兩下，她還是沒有反應，一眨也不眨的看著我，我轉頭望往後方，只見食物部的職員也保持著剛才的動作靜止不動，連冷氣風口吹出的冷氣都凝在半空，世界所有一切都靜止在之前的那一刹那。

強烈不安感油然而生，忽然所有光線消失了半秒鐘，我還沒來得及驚嚇，所有燈便就重新亮了起來。

隨著燈光亮起，冷氣風口重新將冷氣吹在我臉上，眼前的收銀員也眨了眨眼，世界回復正常。

「咁宜家即係要找返廿蚊俾你。」她跟我說。

接著她向我遞出一張二十元紙幣，我卻沒有去拿。

她皺眉看著我，我半張口闔不起來，剛才的世界定格把所有怪事串聯在一起，猶如拼圖一般將真相構建了出來。

得知真相之後，我將食物盤扔到地上，轉頭便拔足奔去。

我沒有經過餐廳，而是直接衝下扶手電梯離開Home Square。

衝出門口之後，旁邊馬路剛好有輛汽車緩緩的駛過來，我想也沒想就跑上前，在馬路中間攔住那輛車。

汽車停在我前方，司機伸出頭向我罵道：

「做咩呀你？！想死呀？」

我沒有回答他，徑自拉開了車門將他從裡面揪了出來，立即關上車門揚長而去。

「喂！做咩渣走我架車呀！我報警拉你架！」

那司機追在車後，我沒有理會他，馬上加催油門往沙田鄉事會路駛去。

駛到沙田鄉事會路後我將油門一腳踩到底，速度指針一下子就飛飆至一百，方向盤轉了一個小角度避開前面的一輛車，車外的景象都飛快地向後移動，轉眼間駛上了沙瀝公路，我瞄一瞄儀表盤上的數字，速度已經是二百二十，底盤震動，車子快得像是能飛起來，駛過了愉翠苑之後，外面的景物開始出現奇怪的現象，屋子大廈變成了一團團糊掉的東西，就像未載入好的遊戲模型。

我不禁笑了出來，車子繼續在直路上狂飆，車外的東西愈來愈模糊，駛到大老山公路時，公路以外的地方就只有一片大草地。

漸漸地，終於連公路都開始糊掉，然後我就看見了這個世界的邊緣，邊緣以外的是無盡的黑暗，我再不停車的話便會連人帶車墮進一個黑暗、死氣沉沉的虛空。

於是我鬆開了油門踏板，將車子煞停在世界邊緣前方，下車踏在糊掉的公路上。

我前面站了一個女性，她一身西裝套裝散發出知性優雅的氣質，已經三十多歲卻依然甜美可人，不是Dr Li又是誰？

「Cisco, you're really smart.」她笑著拍掌。

我跟她面對面站著，氣氛十分緊張。

「原來我一直都仲喺異空間裡面，我身處既地方係你創造出黎，我根本無返到現實世界。」我說。

「無錯…依個就係我地既計劃，將宿舍變成安全區、派Melt壓制住其他生物，目的係為左暫時留住你地既命，等我可以長時間觀察你地，從而了解你地內心既渴望。」

她繼續說：

「為你地每個人度身訂造一個虛擬世界，令你地沉醉喺裡面，最後就可以收走你地既靈魂，作為交換，你地可以永永遠遠生存喺裡面，雖然過程唔係好順利，但可幸Isaac獻出靈魂令我得到力量將計劃既最後部分實現出黎。」

我心想，Dr Li當初連一個九龍塘都難以維持，除了天空死氣沉沉，還搞得又地震又地陷，如果她沒有得到新的力量，肯定不能創造五個虛擬世界出來。

不，是六個虛擬世界才對，她和Adam也需要一個虛擬世界。

「唔好講笑啦，你創造出黎既虛擬世界太多破綻啦，連人都唔多隻，點令人沉醉喺裡面？」我說。

「哈哈…你要明白我同時運行緊六個虛擬世界…能量唔係好夠…」

我心裡暗笑，即是一台電腦不夠記憶體，不能載入太多東西，所以當我以最快速度駛離沙田時，沙田以外的事物根本趕不及載入。

她隨即又說：

「不過唔駛失望，因為我啱啱又得到左新既力量，跟住落黎將會係一個完美既虛擬世界。」

我心中一震，Dr Li得到新力量，這不正意味著有人又獻出了靈魂嗎？

最新回：

Dr Li馬上看出我的驚愕神色，然後笑著說：

「不如你估下係邊個？」

我心思急轉，Eric那麼理性冷靜，應該不會這麼容易被迷惑到。

至於Jeff，因為Isaac生前是他的好友，他得知Isaac死了悲慟不已，如果Dr Li創造出一個有Isaac的世界給他，他有機會被迷惑到。

但其實也有機會是Cara或Clare…甚至爆冷門是Eric…

「估唔估到？不如我開估啦，答案係Clare。」

我「啊」了一聲，搖頭歎出一口氣。

天作孽猶可恕，自作孽不可活，既然這是她自己選擇的，沒有人會可憐她。

不過我心中冒起一個疑問，她獻出靈魂之後會發生什麼事？

我於是問Dr Li：

「我想問你，如果將個靈魂俾左你會發生咩事？」

「其實無咩大影響，只係永遠無得返去現實世界。」

她又說：

「唔信既話等我帶你去睇下Clare既虛擬世界。」

她輕巧地打了一個響指，一個黑色的漩渦徒然的出現在Dr Li的身後，漩渦的中間可以直接看到另外一個地方的場景，那邊是一個高級公寓，既大又豪華。

她轉身準備走入漩渦裡面，但我駐足原地，滿臉狐疑沒有跟上去。

Dr Li雖然沒有直接害過我們，但也間接地造成Barry及Isaac的死，還有Jill的消失都是因為她惹來Monica，現在她叫我進去我就進去，豈不是很沒臉面？

她看見我不跟上去，微笑著走過來把手搭在我肩膀上，她的動作看似沒有用力，可是卻完全掙脫不了，彷彿就像有一股強大的無形力量將我輕輕推著往前走。

就這樣我和她穿過了漩渦來到一個高級的公寓，身處裝潢華麗的大客廳，單是客廳的面積已經有二千多呎，而且樓層非常的高，可以飽覽整個維港夜景，完全是「睇樓節目」裡面的超級豪宅盤。

只見Clare一身歐洲名牌，像貴婦一樣軟攤在一張豪華真皮沙發上品嘗紅酒，我和Dr Li此刻就站在她面前，但她好像看不見我們，就像我們隱了形。

Dr Li鬆開了放在我肩膀的手，然後坐了在Clare的旁邊，說：

「放心，佢見唔到我地。」

我看了Clare一眼，接著說：

「佢已經獻出左靈魂？」

「係，但係佢依然有自由思想、有肉體，佢想做咩都得，只不過無得返去現實世界。」Dr Li回答。

「咁點解Isaac獻出靈魂之後會死左？」

「Isaac換返黎既野有啲唔同，佢直接要求魔鬼附身，所以代價會大啲。」

這時候，有一個非常英俊的魁梧男人走了過來，他長得很像金城武，只是全身一絲不掛，即使我同為男人也感到有點難為情。

他坐在沙發的另一邊，Clare隨即將雙手繞在他的脖子上，眼波如水，盈盈的像是要流出來一般。

「BB…我要…」

Clare的醉意甚濃，雙眼似閉非閉，臉上有明顯的紅暈。

那個像金城武的男人什麼也沒說，直接用嘴巴堵住她的嘴巴，兩人開始瘋狂的親吻起來。

Dr Li站了起來，淡淡地說：

「睇黎我地要迴避下。」

緊接著一個黑色漩渦出現在她面前，她沒等我徑直走了進去，看著他們親熱我也好不尷尬，馬上也走進了漩渦。

這次我來到一個大學演講廳，正是我學校的演講廳，裡面坐滿學生，但沒一個人看見我和Dr Li。

講台上面有一個熟悉的身影，所有學生皆專心地聽他講課。

Eric。

「Wuthering Heights is a love story between Heathcliff and Catherine, but
ultimately, it is a story of revenge, and of a sick relationship between destructive people.」

（咆哮山莊表面上是希斯克里夫和凱薩琳的愛情故事，但其實是一個復仇故事，以及關於一群性格扭曲的人的故事。）

「Especially Heathcliff, who suffers from a tragic childhood, ended up victimizing Catherine.」

（特別是男主角希斯克里夫，他有一個悲慘的童年，導致他因為復仇而殘虐女主角凱薩琳。）

Eric滔滔不絕的說著，比一個真正的教授更像教授，這時有一個男學生舉手，Eric微笑讓他說話。

未到終章

clare死全家，ok？

咁執著要一個「終章」post 嗎？

點解唔叫6
然後終章可以未到1001就開

頭先樓下看更電話係咁響 然後佢每次拎起都係答同一樣嘅嘢 重複咗起碼十次 好撚不安

留個名先

lm

如果去Cara 的虛擬世界，會唔會係Cisco同佢一齊生活啪啪啪？

加油

有無人同我一樣一睇到d粵劇海報就好驚

我覺得冇乜嘢喎 仲為篇文增色不少

here

樓主真係有留意DDLC
LM等Sans同Papyrus帶埋軍裝大陸佬反攻Dr Li

覺得未必係真

Dr li咁樣衰架

Clare

好老土

Lm

凌晨兩點半出文

張相影得唔好睇
不過個角度適合張圖

又會係港女中招嘅

新post臨時留名

Eric is Great

樓豬 我來了

留名

就係無智慧貪心既港女先易中

留明

Clare唔係同Jeff拍緊拖咩

啲拜金港女係咁

我回來了

屌想瞓教個陣發現2:29

那位男學生開口問道：

「Dr Lai, do you agree that Hindley described Heathcliff as a fiend?」

（黎教授，你是否認同辛德利所說男主角希斯克里夫是一個野獸？）

「Not really. While he did villainous things, he was also presented as a man on whom we should have pity. We should always aware of the way that he was mistreated as a child.」

（不完全是。他有的確作壞事情，但他同時被描寫成一個值得同情的男人，我們應該常常記住他童年時所受到的不人道對待。）

男學生點了點頭表示同意，然後Eric繼續他的講課：

這時候，Dr Li對著我說：

「雖然Eric仲未肯獻出靈魂，但係佢遲早都會咁做。」

看著Eric如此投入的進行Professor過家家遊戲，Dr Li所說不無道理，我心想。

「好啦，我諗你都唔想留喺度聽書，我地去睇下Jeff既虛擬世界。」

說罷，Dr Li走進了一個剛剛出現的黑色漩渦。

我也對Jeff的虛擬世界感到好奇，想知道他跟Clare會不會「互派綠帽」。

這次出現在眼前的是一個半月形白色沙灘，有著猛烈的陽光、細膩得像牛奶一樣的白沙、清澈見底的淺藍色海水以及高聳的椰子樹，簡直是人間天堂。

我用手遮住刺眼的陽光，只見沙灘上有十多個三點式泳裝女人在躺椅上沐浴陽光，她們的正中間夾著一個壯碩男人，此刻他正得意洋洋地幫其中一個女性背部搽上太陽油，不用說都知道是Jeff。

我不禁笑了出來，當初還有點同情Jeff，但原來Jeff比Clare更過份。

Dr Li走到樹蔭底下，轉頭跟我說：

「依度係仿照太平洋既一個無人島而做出黎，有無窮無盡既美食同埋酒精供應，到佢玩厭左亦會有遊艇送佢走。」

「點解佢地完全唔會懷疑眼前既世界？」我忍不住問道。

「其實佢地係知道，知道所有野都係假。」她淡然回答。

我聞言一愣，沒有說話，既然知道是假的，為什麼不想辦法逃離？

Dr Li何等心思細密，知道我在想什麼，於是說：

「唔係每個人都好似你咁有定力，正如好多人都知道偷食唔啱，但依然會去做。」

她說到這裡似乎有些感觸，好一會兒都沒有再說話。

我在心中暗暗歎了口氣，其實Dr Li只是個傷得太重的女人，就像咆哮山莊的男主角一樣，即像她將我們所有人都捲進這個鬧劇，我也沒辦法由衷地痛恨她。

片刻後，她回復了平常的表情，對我說：

「帶你睇埋Cara既世界。」

話音剛落，樹蔭處出現一個黑色漩渦，我跟著Dr Li走了進去。

只是這次映入眼簾的完全出乎我的意料以外…

我正身處一個太空船駕駛艙裡面，牆壁及天花板都是由鋼鐵構成，還有各式各樣的高科技儀器，閃爍著幽幽的綠光。

這裡共有五個座位，四前一後，後面那個位於駕駛艙的正中央，看起來是艦長的座位，上面坐著的是Cara，當我看見「自己」正在坐在前排的其中一個座位，還穿著一件很尷尬的太空衣，吃驚連下巴的合不上。

就在這個時候，「我」說：

「艦長，我地準備穿過蟲洞。」

「反物質引擎準備好未？」Cara問道。

「已經準備好，只要艦長你下指令，我地馬上就可以穿過蟲洞到達仙女座星系。」

我翻了一下白眼，沒好氣地說：

「你連外太空都製造到出黎？」

「其實你地所有要求我都滿足到，異空間係一個無限大既空間，我將你地分別安置到唔同既角落，然後按照你地既渴望製造出一個虛擬既世界俾你地，你地既虛擬世界雖然喺同一個空間，但係距離遠到唔會互相接觸得到。」Dr Li說。

樓主？

寫得好

Cara嗰個究竟係咩嘅願望

Starwar

cara上太空 仲要主角做佢啲 𡃁

Cls

佢同Eric都算係好果兩個
唔似jeff同clare

所以死得岩 等佢返唔到現實害人
不過佢咁豬 對魔鬼都唔知有幾多幫助

好想知究竟Jill點

「唔係每個人都好似你咁有定力，正如好多人都知道偷食唔啱，但依然會去做。」

她說到這裡似乎有些感觸，好一會兒都沒有再說話。

諗起新一季black mirror第一集

推

本人臨時發出聲明
Cara bb既夢想先係最正既一個

不過其實係有d突然
前段好似都唔多覺佢有追開gundam / eva / startrek / starwars果類野
可能我唔記得

我反而覺得Cara同Eric大獲少少
Jeff同Cara依d物慾色慾要滿足有幾易
扑野扑多幾輪都厭
俾你一夜七次郎啦 then what?

Cara同Eric個case似係長遠夢想
依家未算去到最尾 仲有大把發展空間
可能係Eric多幾個叻學生 可能係Cara同Cisco搵到新星系or砌低星際殖民地
對Cara果邊認識未深
不過 不論可以同Cisco永世孤身存在係空寂既宇宙係幾正既

不過想問樓主少少野
如果賴死唔換靈魂會點？
強制驅逐？咁咪益左佢地囉
養大慾望之後拎返走 等佢自願交換返？

而家反而唔似咩魔鬼天使超自然故仔，似係matrix black mirror嗰隻意識入咗電腦simulation 咁

一身蟻

就結局，唔捨得

成個星期無睇一次過睇晒
樓主我回來了

Cara既幻象：
願共你揸火箭 帶你到大空去

但有5個人喎

其餘4個都個主角黎

正皮留名

全船都係主角黎，一入夜邊個就手就拖入房

無重性愛是怎樣感覺的？

雖然唔係現實世界 但係都應該唔係咁癲掛

black mirror 第四季第一集

留名!! 由第一個post追到宜加
樓主加油

Cisco 同佢佢Cara生既四個仔女

LM

Pish

凌晨兩點正出文

Black mirror

加速

早抖 起身睇

加油樓主！

樓主我到了

HI

Hi

我從駕駛艙的半弧形觀景窗看出去，發現太空船此刻正被牽引往一圈藍色巨大光暈，那光暈就如一個高速旋轉的陀螺，一邊旋轉一邊發出幽幽的綠色光線。

忽然，駕駛艙的門全部被自動關上，各種警示燈亮起並且發出高頻鳴音，這裡的氣氛登時就緊張了起來。

「艦長，我地已經喺蟲洞既力場裡面，請下達指令。」

那個「我」說。

「開動反物質引擎，輸出427.33倍地球質量反物質去中和力場。」

Cara一呼百應，眾艦員立即純熟地敲打著儀表板上許多控制鍵，然後我便看見太空船外面蒙上了一層藍色的光霧，像是水波一樣將船體緊緊包圍。

我目光繼而落到其他艦員上，卻發覺他們是機器人，樣子跟星球大戰裡面的C-3PO差不多。

除了Cara之外，這太空船裡面就只有我是人類，我不禁微微吃了一驚，心中泛起一個念頭：
難道我對Cara來說是一個特殊的存在？以致她只安排我一個人在她身邊？

這時候Dr Li笑了一笑，說：

「Cisco，你真係咁遲鈍定係扮唔知？其實Cara對你既好感已經好明顯。」

「……我一直都當佢係朋友，無諗過依方面既野。」

話音剛落下，窗外面有小行星被引力牽近到光暈中心，呈螺旋狀被拉了進去，太空船的速度也愈來愈快。

我身子一晃如從夢中驚醒，對著Cara說：

「Cara…一切都係假架！你再係咁沉迷落去好危險！」

她臉上神情依舊，我的聲音傳不過去。

「佢唔會見到你，亦都唔會聽到你講既野。」Dr Li說。

「俾我同Cara講野呀！」我大喝道。

「我唔可以咁做。」Dr Li淡淡地說。

「你…！」

「碰—」

我不經意撞到後方的儀表板，發出聲響引來Cara及「我」的注意。

Cara臉上掛著疑惑的表情問道：

「咩聲？」

「報告艦長，應該係反物質引擎運作既聲音。」那個「我」說。

我靈機一觸，伸手亂按控制鍵，駕駛艙頓時響起了一大串嗶嗶聲。

「係咪有人喺度？」Cara緊張的問。

我喜形於色，正想繼續亂按控制鍵之際，卻被不知何時出現在我身旁的Dr Li捉住手肘。

「Cisco，唔好做多餘既野。」

從她側邊望去，她面無表情，根本看不出她在想著什麼，然而我的雙手被她像鉗子一樣牢牢抓住，完全動不了。

她又繼續說：

「你喺時候返去你既世界啦—」

下一秒，黑色漩渦出現在我面前，隨之被她輕輕推到裡面去。

餐盤、食物手推車、各式食物餐牌出現在視野之中—

周遭環境由冷冰冰的金屬牆壁變成IKEA餐廳的收銀處，眼前的是剛才那個女收銀員。

「咁宜家即係要找返廿蚊俾你。」她說。

接著她向我遞出一張二十元紙幣，我怔在原地，一時沒有接下。

「喂，快啲啦！」

我身後傳來一把粗獷的男性聲音，轉頭一看，只見我身後排起了一條長隊，他們目光刷的一下集中在我身上，那些目光彷彿在看一個怪胎。

「仲望？唔好阻住條隊啦！」我身後的男人不友善地說。

我滿臉通紅，馬上接過二十元紙幣並轉身拿著餐盤離去。

這裡剛才還寂若無人，現在有男有女有老有幼，聲音非常嘈吵。

我小心翼翼地將食物捧到用餐區，只見到處都坐滿了人，一時之間找不到Jill在哪裡。

走了一圈，終於在一張二人桌找到她，隔離的四人桌坐了幾個像是大專生的男生，我隨即坐在Jill的對面，沒有看他們。

「好嘢，開餐嚕—」

Jill笑得像一個天真無暇的少女，任誰看見都心動，只是我對「她」的情感已經不同以往，因為我已經知道她不是真的Jill。

她是偽的。

話雖如此，我卻忍不住開口跟她說話：

「你好肚餓？」

她嚥下口裡的東西後，才緩緩的說：

「可能早餐食唔夠。」

「咁你食多啲啦。」

「你要唔要試吓我啲牛扒？」

她說完之後用刀子切出一小塊牛排，再用叉子叉起往我嘴裡送。

「啊—」她示意我張開口。

我馬上感覺到隔離桌幾個男生看了過來，視線漂移，看見他們用一種很是妒忌的眼神看著我。

我吞了一口口水，還是張開口讓Jill將牛排送到我口裡。

他們目怒而視著我，妒忌之意變得更重。

岩岩訓醒就有文

咁就完啦

做下份功課先再打
預告下 剩返2-3篇就完第五章了

當我冇講過 功課要緊呀

加油，瞓前一推

照咁睇終章應該係Cisco唔肯出賣靈魂 同dr li打

啱啱好
睇完就瞓

留名鼓勵

好吊癮

她是偽的。
呢句好自然用左日文去讀

出返去呀男主 個世界假㗎

交左靈魂就冇得番現實世界

即係唔交就有啦

有得翻都唔代表翻得到

男主角同假jill扑野

男主是咪要畀大專生雞姦？

係唔係今日大結局？

咁點為之係交左靈魂出黎？

同問

諗多左

十一點半出文

想知係個假世界會唔會死
例如衝出馬路 由天台跳落黎

繼續支持

唔會啦
隨時停機再重開

藍mon

咁早

waiting

Jill卻沒有察覺到周圍氣氛的改變，繼續將其他食物也切小塊餵給我。

「好…夠…夠…你紙機食啦（你自己食啦）。」我滿口都是食物，嘟嚷著說。

「我都想試吓你啲薯仔。」她一副等著我餵的模樣。

我好不容易吞下食物，說：

「唔…唔好啦…咁多人望住。」

Jill看看左右才發現鄰桌那幾個男生正看著我們，一見她轉眼看來，他們立即噤若寒蟬，望往別處。

她自然而然地張開口等待我餵她，樣子可愛得像一個小動物，差點就穩不住心神。

算了，反正她不是真正的Jill，只是一個沒有靈魂受Dr Li擺佈的人偶，於是我舀了一匙馬鈴薯泥喂她。

她滿臉笑意的含著吞下，而我已經臉紅得厲害，這樣親密的喂食之前不曾有過，現在竟然在這個人來人往的餐廳之下！

我現在有點後悔剛才衝了出去，有時太過真實未必是好。

吃完飯之後我和Jill提著大袋小袋回到住處，趁她在整理新買的東西，我走進了一間應該是書房的房間，書房擺設以實用和簡約為主，右邊有一個高大的書桌連書櫃從地板頂到天花板，上方放滿了各式各樣的英文書，桌面上只放了一台手提電腦和一疊寫滿英文的紙。

既然知道這是虛擬的世界，我不再跟之前一樣疑神疑鬼，而是想探索一下這個世界，看看自己扮演著什麼角色，身邊有什麼朋友之類的，反正我肯定不會獻出靈魂，滿足一下好奇心也好。

我拿起那疊紙掃上幾眼，發現是小說稿件來的，標題是《My professor emailed me at midnight》，作者是Cisco Chan，裡面的內容完全是我的親身經歷。

Dr Li真是惡趣味兼且不要臉，居然拿自己做題材，雖然做作家的確是我的理想之一。

書房的另一邊放了一個畫架，上面有一張未完成的油畫，地上則堆滿了石膏雕像、顏料、畫筆，以此推斷Jill的職業應該跟藝術有關？

接著我離開了書房，看見Jill坐了在客廳沙發上看電視，新買回來的東西已經被她整理得妥妥當當。

我走過去坐在她旁邊，她隨即把頭枕在我的肩上，像一個小女孩般依賴著我。

Jill好久都沒有說話，居然直接在我的肩膀上睡著了，無奈之下只得讓她一直靠著，隔著衣服都能感受到她的體溫，讓我的呼吸變得繚亂起來。

我心頭一熱，在心裡罵道：

「Dr Li你唔好去到咁盡！」

情知Jill不是真的，但看著她那清麗容顏我連一個字都罵不出口，只得輕輕拍醒她，說：

「你係咪眼訓？不如返入房訓。」

半醒的Jill揉著眼說：

「好啦，但係你六點鐘要叫醒我。」

「你六點鐘有咩野做？」我詫異的問道。

「我哋約咗人食晚飯嘛…」

她說完便站起走進睡房，留下我一個人在客廳。

Dr Li…就算你再搬更多人出來也只是徒勞無功，我是不會獻出靈魂的。

距離晚上六時還有兩個多小時，百無聊賴之下我到書房隨便拿了一本書，書名很熟悉，我記得Dr Li在課堂上曾經推薦過這本書，但是除了Eric之外我們沒有人有讀。

我不禁笑了出來，在這個虛擬世界Dr Li還想我看這本書，可是看來有什麼用？現實世界的邏輯、經驗及智慧在這裡已經不管用了。

我翻起這本書讀了起來，只是純粹為消磨時間，到了晚上六時便把書合上放回原處，走到睡房喚醒Jill。

Dr Li，我就看看你有什麼花樣。

晚上七時正我和Jill乘火車來到尖沙咀，手挽著手走在海旁，周圍都是內地遊客和搞BUSKING街頭表演的小伙子，好不熱鬧。

由於臨近聖誕節，維港兩岸的大廈都布置了聖誕燈飾，營造出濃濃的節日歡樂氣氛。

這時候Jill的手機響起，她接通後放在耳邊，問道：

「我同Cisco到咗海旁喇，你宜家喺邊呀？Cara。」

下篇凌晨四點半

男主要起雙飛？

唔係呢個時候嚟玩d咩經歷咁多野之後最愛係cara呀嘛

3p

DR LI看破世事 天佑CARA BB

早入的fans有文睇

蕉姐推cara落海謀殺情敵，cisco落海救人，浸死左=獻出靈魂，完

唔好呀

寧願唔要靈魂
現實仲衰

Clare出軌嗰篇一出成班毒撚嬲到震 到見到jeff出軌嗰篇成班自動收皮

應該係Cisco同Cara係SP關係，Jill 就只以為佢地兩個關係好好，Cara一陣係食飯個時會誘惑Cisco去佢屋企啪啪啪

plot twist
呢個世界同埋dr li個故事係cara整出嚟俾cisco嘅

倒數五分鐘

早晨 啱啱訓醒

幾得意個諗法

仲諗住睇埋先訓

5點啦

等唔到 瞓先

聽朝樓主就會話唔小心訓著咗

啪住先算啦

訓醒都未有

樓主賣咗靈魂俾Dr Li

說好4半呢

巴打凌晨唔好出文啦
養足精神朝早先出
通頂對身體唔好
唔小心訓左大家又失望
雙輸

樓主

我吃了一大驚，這才知道我們約的人是Cara。

Dr Li在搞什麼花樣？

「咁我哋宜家過嚟，拜拜。」說完後Jill就把電話掛了。

「佢宜家喺邊？」我問道。

「Cara喺五枝旗桿嗰度。」Jill說。

接著她挽著我慢慢走過去，一抹熟悉的身影從前方的人群中走出，朝我們娉婷走來過。

「Cisco—Jill！」

這個世界的Cara剪了一個及肩的梨花頭，頭髮已染回黑色，穿了一件文青風長裙及針織冷衫，擺脫了之前的麻甩味，多了幾分淑女甜美感。

以往我一直當她是好兄弟，現在細心一看發覺她相貌算得上秀美，一雙眼睛很是靈動，不過我對她始終沒有朋友以外的情感。

「Cara—」Jill笑著跟她打招呼。

「Hi Cara。」我也跟著打招呼。

「我地行嚕—」

Cara領著我們來到一間位於海港城的日本餐廳，裡面的裝潢風格簡約不拘謹，其中一面落
地大玻璃能夠飽覽到維港的夜景，單是環境已經很對我胃口。

儘管門外大排長龍，一到來餐廳已為我們預留了座位。

我們坐在一張四人桌，我和Jill坐在一邊，Cara坐在我們對面，點完東西後我們閒聊起來。

「Cara你最近忙緊啲咩？」Jill問道。

「忙緊你老公啲野呀。」Cara說。

「關我咩事？」我錯愕地問她，誰知她竟然皺起眉頭，說：

「完全係關你事，唔係你既話我都冇咁多野做，有時候我真係希望你係一個唔出名既作家。」

「係呀，Cara好辛苦咁幫你啲書做宣傳工作㗎，你應該好好多謝人哋。」Jill說。

「宣傳工作…？」

「你本書上到Amazon Best Sellers有一半係我功勞。」Cara自豪地說。

我一臉迷惑表情，接著拿出手機打開Amazon網頁，隨即看見《My professor emailed me at midnight》名列第二位，點進去發現出版經紀人是Cara Fong。

原來如此…我喜歡的人現在是我老婆，要好的朋友則成為我的編輯，不得不讚Dr Li安排得很精妙。

便在這時，鄰桌一個中年婦人忽然向我搭話：

「你就係Cisco Chan？我好中意睇你既作品架。」她眼裡充滿了歡喜之意，像一個小粉絲看見名星似的。

「哈…哈哈…我就係Cisco呀…」我難為情地說。

「你可唔可以幫我簽個名呀？」她說完之後把一本書和一枝筆遞了給我，那本書正是我的書。

「當然可以。」我在書的封面上簽了個名。

「多謝你！唔阻你地食飯！」她高興地說。

我臉上不禁露出得意的神色來，雖然書不是我親手寫的，但是剛才在書房看過幾眼，文筆用字的確是我的風格，裡面的內容都是我的親身經歷，Dr Li這樣做是想我更加代入「作家」這個身份，我愈來愈佩服她的高明。

接著，精美的日本菜陸續上桌，我們一邊吃一邊聊天，Jill聊到她的畫展即將舉行我才知道她成為了一個畫家。

「你既畫展會喺邊度舉辦？」Cara問道。

「喺鰂魚涌既Space 27。」Jill回答著。

「好，我到時一定抽空去捧你場！」Cara說。

「多謝你！不過我始終都怕同陌生人傾偈，所以我唔會成日喺嗰度，你嚟之前話一話我知。」

「你剩係同老公一個傾偈都夠啦，哈哈—」Cara打趣地說。

「你唔好笑我啦。」Jill臉上有淡淡的紅暈

「好好好唔笑你…今日咁開心，不如我地叫枝酒黎飲。」Cara說。

我立即想起之前在宿舍Jill飲了一口便醉了，急忙說：

「唔好啦，Jill都唔飲得。」

「怕咩喎，醉左咪你抱佢返屋企囉，你係佢老公黎架嘛。」

Cara再次強調我是Jill的老公讓我有點難為情，我往Jill望去，看見她微微點了點頭。

我歎了口氣，說：

「好啦好啦，你叫啦。」

「好野！」Cara笑著說，那笑容看去竟有幾分的天真可愛。

高高興興吃完頓飯之後，Jill如意料地醉了，站都站不穩。

「咁我返去先啦！」Cara在街道上跟我們道別。

「拜…拜…」Jill迷糊地說。

「你掂唔掂架？」我擔心的問道。

「你就唔掂！」Cara這刻也是醉意昏昏。

「不如一齊坐的士走。」我說。

「都好…！」Cara說。

就在這時，恰恰好有輛的士在我們旁邊停下，司機搖下車窗問我們需不需要的士。

我隨即便跟她們上了車，Cara坐在前方，我和Jill坐在後方。

一路上異常的安靜，我們三人都沒有說話，耳邊只有車輛引擎聲。

「Cisco。」Cara忽然打破了寂靜。

今次係我衰仔瞓著左

btw仲有一篇就到終章啦！

又係咁完

樓主曲線讚自己篇文

ok 我接受你土下座

以往我一直當她是好兄弟，現在細心一看發覺她相貌算得上秀美，一雙眼睛很是靈動，不過我對她始終沒有朋友以外的情感。

喂呀又停！

能成為密友

咦，唔通會係cisco 中風定老人痴呆，宜家係催眠治療緊。 (Black mirror 遊戲試玩員咁)

Cisco返屋企起雙飛

Cisco 不如 我地扑野呀？

個gif 好撚正

[quote]「Cisco。」Cara忽然打破了寂靜。 ［/quote]
「其實......」Cara聲線帶點難為情，「其實......我真係一條佬黎......」

「其實......」Cara聲線帶點難為情，「其實......我真係一條佬黎......」[/quote]

Fail左

2條女都醉左，主角可以3p了

加甜

🤔

冇文

其實cisco點解唔睇吓本書個結局

等埋先訓

訓先 聽日睇 加油樓豬

where are you?

hi

come on

f5

man

「做咩…？」我問她。

「我宜家先醒起我地頭先無食到美人鍋。」Cara一本正經的說道。

「…仲以為你想講啲咩，原來只係小事。」

「咩小事呀…好大件事架！」

「有幾大件事呀？」

「佢果度最出名就係美人鍋，不單止好好食，仲可以影相呃LIKE。」

「……咁下次再去囉。」

「真係既？」

此刻我正看著窗外的五光十色維港夜景，無意中從車窗的鏡面反光看見Cara轉頭正看著我，我不自覺地說：

「係呀，以後大把機會啦。」

「嘻嘻好呀。」

她嘴角泛起一陣淡淡笑意，忽然間腦袋中嗡地一聲大響，就像短路了一樣空白起來。

一段段珍貴記憶如同壞掉的數據一樣，一塊一塊的崩解，同一時間，大量新的記憶湧了進去。

在異空間跟Jill的相遇變成了在畫展的邂逅；

跟各種惡魔邪靈戰鬥的回憶片段都變成跟同學趕DEADLINE、做FYP的片段；

在記憶中，Adam和Monica的存在也被抹除掉。

整個過程都不過幾秒鐘的時間，當我回過神來一切已經太遲了。

載具正穿過一條長管道隧道，Jill正倚著我睡了過去，Cara則在前面的座位滑著手機。

咦，為什麼我會在車裡面的？

這時車子駛出了隧道，兩旁是蔥郁的大樹，路牌寫著獅子山隧道公路。

對了，我想起了，我們吃完飯慶祝新書銷量屢破紀錄，現在正在回家的路上。

「Isaac喺FACEBOOK SHARE你本書喎。」Cara忽然說道。

「Isaac？邊個Isaac？」我問道。

「我地既大學同學呀，成日YO女果個呀。」

「哦…原來係佢…一時都醒唔起。」我說。

不久後的士駛到沙田第一城Cara便下了車，關上車門前她對我和Jill說：

「我走先啦，拜拜。」

「早啲抖啦。」我說。

「……」Jill還睡著。

「早抖。」

說完後Cara就關上了車門，車子繼續行駛，過了十多分鐘漸漸駛上一條原本就沒什麼車輛的小路，此時更因為深夜而顯得更寂靜。

再過一會終於到達我們住處的樓下，給了車資後我扶著Jill下車，一步一步走進大廈大堂。

「陳生陳太，返屋企嗱？」

這個叫做曾叔的大廈保安總是在說廢話，可是我卻很喜歡聽，總覺得有一種親切感。

「係呀曾叔，仲未換更呀？」

「就啦，仲有半個鐘我就放工！」

我看了看手錶，時間是晚上十時半。

「哦…辛苦你啦。」

說完之後我按下升降機的按鈕。

「陳太係咪飲醉左呀？」曾叔問道。

「係呀，佢唔飲得又學人飲。」我尷尬笑著說。

「等我一陣呀。」

曾叔翻翻桌面上的東西，然後從保安崗位走了出來把一樽蜂蜜交了給我。

「蜂蜜…？」

「係呀！蜂蜜溝水飲可以加快酒精吸收，可以快啲解酒架！」

「多謝你呀曾叔。」

「駛乜客氣！」

這時升降機門打開，我扶著Jill走了進去，她整個身體軟綿綿，走路時大半的重量都靠在我身上。

回到家後我先將她安頓在床上，然後自己也洗了一下臉。

褲子口袋的手機忽然傳來震動，取出來看發現是父母把旅行的照片傳了給我，看見他們喜上眉俏的模樣我也會心微笑。

「幾時返黎？」

我傳了個訊息給他們，他們很快便回覆：

「下星期三 (微笑表情)(微笑表情)(微笑表情)」

「到時接你機。」

發完這條訊息後我走到廚房倒了杯溫水，再將幾湯匙的蜂蜜加了進去，攪拌好便拿進睡房給Jill喝。

我拿枕頭把她的身子墊高，拿起放在床頭的那杯蜂蜜水，跟她說：

「啊…擘大口飲左佢。」

Jill迷迷糊糊的張開了口，我小心地餵她喝下蜂蜜水。

「嗯……」

幾滴蜂蜜水從她嘴角溢了出來，滑過臉頰淌進領口鎖骨處。

「哎也，你咁論盡架。」

我從面紙盒裡抽出兩張面紙，解開她衣服最上面的兩顆鈕扣，拭乾她鎖骨沾濕的地方。

我窒了一下，忽然間覺得我這個舉動很是不妥，但這個想法一閃便過。

我是她的丈夫，這有什麼不妥？

我隨即幫她蓋好被子，回到廚房把杯子洗乾淨，洗完澡之後已經是午夜時分。

我坐在客廳看著電視，忽然收到一個令我很意外的來電。

「喂…Cisco？唔好意思咁夜打黎。」

她是我的出版社總負責人Lilith，之前她是我的教授，一直以來她幫了我很多忙，是我的大恩人。

「唔緊要唔緊要，我都未訓。」我接電話恭敬地說。

「哈哈，好，我直入主題，出版社想喺美國果面搞一個簽書會，你出唔出席到？」

聽到之後我流露出大喜之色，道：

「真係既？當然出席到！」

「係真既，因為好多美國書迷想見你真人同拎你簽名。」

「哈哈…我驚出到黎佢地會失望…」

「點會呢，我地會出兩張來回機票連埋一星期雙人房酒店俾你。」

「咁我係咪可以帶埋Jill去？」

「當然可以，如果你唔介意我做電燈膽既話。」

「你都會去？」

「當然，我等陣會SEND詳細資料俾你，夜啦唔阻你休息。」

「好啦，早抖—」

「早抖—」

掛線後我不禁高興得跳起來，感覺自己即使下一秒就死去都沒有遺撼。

不對，我死了之後Jill豈不是成為了寡婦？

還是小兩口繼續幸福的活下去更好！

我看多一會電視，感覺睡意襲來便進睡房睡覺。

我摸黑鑽進熱烘烘的被窩裡，從背後輕輕擁抱著Jill。

她噫的一聲，身體微微顫動了一下。

「Cisco…」她輕輕道。

「我係咪嘈醒左你…？」

「唔緊要…頭先邊個打俾你？」

「Lilith打俾我呀，佢話遲啲幫我喺美國搞簽書會，仲可以帶埋你去！」

「你真係帶埋我去…？」

「唔帶你仲可以帶邊個去？」

「嘻，咁我跟住你㗎啦。」

「以後我去邊你就去邊，你去邊我又去邊，形影不離。」

「Cisco…」Jill轉身望向我，雖然房裡昏暗看不見她的樣子，但她被我抱在懷裡的身體突然熱了起來。

一股燥熱的氣流傳遍全身，蹦跳的心臟猛烈地撞擊著心房。

「抱緊我…」她嚶嚀一聲。

我更加抱緊她的纖細腰肢，她的身體變得更軟更熱，我也像是被點了一把火似的，全身都燥熱得厲害，接著我將嘴向她的嘴靠近，正當我們的嘴唇快貼到一起時，腦海中突然閃出一個畫面：

「Cisco…你可唔可以應承我一…一定…要搵返Jill…一定救佢出黎…」

我的身子猛的變得僵硬，如同被一記驚雷擊中，一下子呆住了。

下一篇先完第五章

好文

gOod night

太好睇了
Nite

早抖~~~~~~~~~~~

係機場都等埋先check in

幾驚就咁沉船

辛苦了海藍兄

加甜定夢醒好

個記憶被抽離之後嘅情節
好令我代入到嗰種感覺

嚇死
以為Cisco講完句以為大把機會=佢賣靈魂
然後沉迷咗落假世界
跟住真·Jill 入咗黎假世界救Cisco
之後cisco面對住兩個Jill
然後jill表白講心聲 cisco先醒覺翻

其實最驚係變咗甜故

照舊5點

有無諗過如果發生係自己身上
你會點抉擇

活係美麗理想既空間
做王者

有時真係寧願活係個假世界入面，最起碼哩一切都係自己最想要既野黎
但又好矛盾 覺得咩都咁順利咁完滿 咁個人生都冇咩挑戰同樂趣

我們嘴唇之間只差了0.1厘米，甚至可以感覺到她呼出來的潮濕氣息，我卻硬生生停住，然後用力推開了她。

「Cisco…？」她的語氣顯得非常錯愕。

我頭痛欲裂，被擦拭的記憶重新回到腦海，跟植入的虛假記憶互相排斥著。

雙手抱著頭跪倒在床上，大口大口的喘氣，雖然腦裡仍然亂成一團，但有一個回憶、有一個畫面，我深信不疑！

「Cisco…你可唔可以應承我一…一定…要搵返Jill…一定救佢出黎…」

「好…好…我應承你，我一定會救返Jill出黎…」

「好…咁Jill就交俾你啦………………………」

嗡的一聲腦海一片空白，新舊記憶停止交戰，所有的念頭就只剩下了一個：面前這個「Jill」不是真的！

忽然那個「Jill」帶著哭腔道：

「Cisco…你係咪嫌棄我…」

「你…你唔係真既Jill！！！」

我立即奪門而出，鞋也不穿的逃了出去，身後一直傳來那個「Jill」的飲泣聲音：

「Cisco…唔好掉低我…我求求你…唔好掉低我…」

她嚶嚶凄凄的哭聲傳遍整個樓層走廊，我咬緊牙不讓自己心軟，隨即直接衝下樓梯離開大廈。

空蕩蕩的路上四無人聲，樹影招搖，嘎嘎嘎的枝葉磨擦聲直讓人頭皮發麻。

跑就是我唯一可以做的事情，我跑得筋疲力盡來到了粉嶺火車站附近的小巴站，雖然時間已經過了午夜十二時但仍有不少路人，他們看見我身上只穿了T恤衫和睡褲，連鞋子都沒穿，紛紛向我投以奇異的目光。

這時候剛好有兩名軍裝警察經過，他們發現了我之後，一邊對著肩上的對講機說著，一邊朝我走了過來。

我下意識轉身就跑，馬上聽到他們追趕我的聲音。

「警察！企喺度！」

我竄進一個人群裡面再從人堆穿梭而出，轉頭看去，只見他們像影子一樣追在我後面，我加快了速度，但身後人仍然緊追不捨，轉眼間跑到粉嶺火車站前方，月台正好停泊著一列列車，我立即跨過入閘機往其中一個車廂衝去。

「Please Stand Back from the Doors」

還有五步、四步、三步！

「再走我地開鎗！」

「嘟嘟嘟嘟嘟嘟—」

二步、一步！

我一個箭步往車廂撲去，剛好在車門完全關上之前撲了進去。

我轉頭看去已經看不見他們的蹤影，頓時鬆一口氣，列車亦緩緩地開駛，我站了起來，還未抬頭便聽到一大堆聲音：

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

「Cisco我以後會聽話…你唔好走…求吓你唔好掉低我…」

抬頭一看，赫然發現整個車廂都是Jill！

我嚇得連退幾步撞上牆壁，正想轉身逃跑卻發現另一個車廂的乘客也全是Jill！

列車正快速地行駛，我退無可退，亦避無可避，只得認命說：

「要劏要殺，悉隨專便。」

「我哋點會殺你呢，我哋只想好好愛惜你，永永遠遠咁愛惜你。」其中一個Jill說。

「聽話啦好嘛？只要你獻出靈魂就可以永遠同我喺埋一齊。」另一個Jill說。

「靈魂…即係異空間既野全部都係真…」我喃喃道。

「我想問如果我唔肯獻出靈魂既話你會點做？Dr Li—」我問道。

「咁我惟有用啲比較強硬嘅手段。」我左方的Jill說。

「例如？」我問她。

「例如咁樣。」

她話音才落，一眨眼我便來到一個監獄操場，四個方向都站滿了Jill。

「我可以將你困喺監獄裡面，一日唔肯獻出靈魂，一日都無得出嚟。」

「你點可以咁卑鄙…你冇權力去剝奪我既人身自由！」

「唔好唔記得你依然喺異空間入面，只係個環境變咗，只要我想嘅話隨時都可以殺咗你。」我正前方的Jill淡淡地說。

「咁你仲唔快啲喐手！快啲殺左我！」我對她們憤然怒吼。

「唉…Cisco…我唔明白點解你唔肯活喺我安排好嘅世界裡面，我只係想你永遠過住幸福嘅生活，雖然有利用你嘅成分，但完全冇害你嘅心。」我右方的Jill說。

我笑了一聲，說道：

「哈哈…我承認依種生活的確好幸福，同心愛既人結婚、做到理想職業、生活完全無壓力，搞到我都唔小心踩左落去…」

「但係咁樣一啲意思都冇！我心愛既人唔係真係心愛既人，成就唔係真既成就，仲要一直俾你操縱、監視，同金魚缸裡面既金魚無分別！」

她們面無表情，看不出來是喜還是怒，半餉之後，其中一個Jill說：

「咁我惟有將你困喺度，你隨時可以改變主意。」

我長出了一口氣，臉上露出了一個笑容。

「Dr Li…你認為你困得住我？」我說。

「我係異空間嘅主人，造一個監獄出嚟困住你只係一件好簡單嘅事。」其中一個Jill冷冷地說。

下一刻，我站著的土地劇烈震動起來，以監獄作中心方圓幾公里土地下沉墜落，使得監獄被一片熔岩海包圍住，完全逃不出去。

面對她這般壓倒性的力量，我面不改色，說：

「我知道你喺異空間入面基本上同神無分別，但任你再神通廣大你都阻止唔到我離開依度。」

她們怔了一下，臉上同時閃過一絲緊張之色。

「Cisco…你唔好話我知…你想…」

我笑了一笑，沒有回答。

「你咁樣同自殺無分別。」

「我直覺覺得我會見返Jill，真正既Jill。」

「唔好傻啦！」

「聖母，請為我們祈禱。」

「Cisco你立即收聲！！！」

所有Jill一湧而上把我包裹得密密麻麻，情況一片混亂。

我一邊被她們擠著，一邊繼續說著：

「所有的聖靈，請為我們祈禱，以此被賜福的十字架，天父在命令你，聖子在命令你，十字架命令你。」

「C-I-S-C-O！！！！！！！！！！！！！」

「不潔的邪靈，我要代替月亮懲罰你！哈哈哈哈哈哈哈！」

我故意念錯羅馬書驅魔經文，下一個瞬間，熟悉不過的神聖旋律在耳邊響起，包裹著我的Jill們應聲彈開一段距離，然後我腳底下出現一個光暈。

「終於…同當時既Jill一樣…」我說。

光暈冒出一個天使人形，他雙臂將我緊緊困鎖住，我卻覺得渾身暖洋洋，有一種說不出的舒服。

那個光暈就像一個的大口，正慢慢的把我吞咽下去，我的身體漸漸地下沉，腰部、胸口已被淹沒掉。

「Jill…我終於可以見你…」我心想著。

當淹到下巴之際，附近忽然傳來Dr Li的聲音：

「你唔駛旨意帶Cisco走！！！」

我轉頭看去，只見Dr Li身旁站著一個約莫十四、五歲的少年，他短髮極短，光潔白皙的臉龐長得極是俊美，一身白色衣服，雙手不斷滴著滾滾燙的黑色液體發出「嗞嗞」的聲音。

MELT！

我已經到浸到下巴處，只見他向我身後的天使人形扔出一個巨大的黑色熔岩球，「轟」的一聲硬生生砸到天使人形的背上，可是天使人形卻毫髮無傷，我下沉的身體一晃，於是便完全的被光暈吞沒掉。

準備開終章POST
啦啦啦~♫

有啦咩？

未開
可能聽晚先開
睇下我朋友幾時畫完Jill張新圖
文會繼續出 唔會受影響

蕉點都唔可以柒過卡嗱！

一瞓醒就有文睇

心血來潮㩒下個post就有文

MELT

比我估中故意念錯經文同jill一齊

好浪漫

有冇得睇智髮極短嘅melt

push

洗腦無耐又解除翻
仲要係靠issac

我要代替月亮懲罰你！哈哈哈哈哈哈哈！

我都跟住一齊大笑

好有Eva 綾波麗feel

我諗我會揀留係虛幻空間

三思啊薯仔

人都係求開心快樂姐

其實真心好難唔係個空間到
生活得咁開心
我諗香港有一半人寧願咁

最新e章好撚正

代表月亮懲罰你

好刺激！

「不潔的邪靈，我要代替月亮懲罰你！哈哈哈哈哈哈哈！」

唔知點解諗起面具大佬

向面具兄弟致敬

咁係咪開新post定哩度繼續

應該開新post啦
未開之前喺呢到打下躉先

鴻福郎

既然melt都有得翻生 話唔定面具兄弟都得

香港有九成人系個空間到生活得開開心心

果個空間叫 TVB

系你老母

因為有啲野做
今晚要夜少少先出到文

Melt喎 好早已經有

開新post定繼續呀 月亮

代替月亮懲罰你

睇埋先訓

係咪開新post 都係起身先睇

以為有新髮型

唔緊要啦，我睇化咗了，預咗你會遲出
慢慢出唔好心急
加油，一路追緊

大概幾點？

咁又係 靈魂比左Dr Li見Adam 自己又幸福快樂
何樂而不為

好有eva 意識流既畫面感

我覺得如果個異空間Jill演釋得無咁離地，咁就值得換，但係事願遠違，俾主角發現左漏洞。

我諗係因為個空間係Dr. Li 整出黎
個設定會係由佢既想法而出發
投射出黎既幸福生活 可能係Dr. Li想同Adam過

好緊張啊！加速pls!!!

正

大家早晨

推推推

琴夜冇文

有未呀

「Jill…Jill…」

Jill的容顏是我被吞進光暈之後腦海最後閃過的畫面，然後…我便再也沒有知覺。

曾經聽過一個問題，若你沉睡千萬年醒來的時候，第一眼想看到誰？

我睜開眼睛，第一眼看見的，是一個純白色的天空。

我這一睡不知道睡了多久，只是我醒來的一刻體內氣息充盈不絕，一輩子從未試過如此舒服，即使是念完整卷瑪竇福音那個暢快感覺都不能相提並論。

我向四周看了一眼，入眼處白茫茫一片無邊無際，完全看不見地平線在哪裡，也不見半個人影。

突然之間身子一顫，脊尾骨湧上陣陣寒意。

難道這裡是天堂？

我死了嗎？

我心臟猛地跳動了一下，仿佛全身血液在頃刻間全部逆流。

不！！我現在還不能死！！

我倏地站起跑動起來，一直朝著一個方向跑，然而跑了很久都是純白色一片，連自己跑了有多遠都不知道，或許根本沒有離開過原地。

我的心慌亂起來，於是撕下衣袖的一小角放在地上作標記，沿著原來的方向繼續跑，沒過多久，那塊衣角碎布重新出現在我視線之中。

我想起西西弗斯的故事，他受希臘眾神懲罰而被迫要把巨石推上山，但石頭每次被推到山頂都會重新滾下山，這過程不斷重複，永無休止。

我會不會像他一樣被神懲罰，一直跑回原點，永遠在這裡跑沒有終點的路？

我恨恨咬牙，大聲對天喝道：

「無終點既路我跑俾你睇！我一定會搵到Jill，即使係你都阻唔到我！」

我繼續朝同一個方向跑，每隔一段時間便重新看見那塊衣角碎布出現在地上，慢慢習以為常，想成是自己在一個超巨型跑步機上面跑著。

不過有一點很令我在意，就是我跑了很久都不覺疲倦，連汗都沒有流下一滴。

這裡什麼都沒有，沒有任何風景，視野範圍都只有白色一片，終於，前方白茫茫的大地上出現了一些東西，一開始只看見一粒點，慢慢地看見那東西的輪廓，最後我跑到那東西前，抬頭一望。

那是一個巨型的十字架，上面釘著的是粵劇花旦。

因為我老遠已經看見她被釘在上面，有充足的心理準備所以沒有被她嚇到。

「喂？點解得你一個喺度？粵劇佬呢？」我抬頭向她問道。

「……」她的頭低垂著，一動不動。

「你有無見過一個女仔？白色連身裙，黑色長頭髮。」

「……」她仍然沉默著。

「睇你個死人樣都係唔知架啦，算，我自己搵。」

說完之後我繼續跑去，轉頭看著她的身影漸漸消失，然後重新轉回頭，不到一會兒又看見前方遠處有事物。

這次也同樣是一個巨型十字架矗立在雪白的大地上，上面釘著一個紅白臉巨人，頭插著兩根長雉尾，他眼中的紅芒黯淡，看上去疲憊不堪，已然一副無力反抗的樣子。

他害得Isaac丟掉性命，就算他這樣被釘一輩子我都不會可憐他。

「你有無見過一個女仔？黑色長頭髮，白色連身裙。」我冷冷地問粵劇武生。

「嗯…喔…嗄嗄…」

他口裡發出不明意義的聲音，我忽得心中一股無名火起，說：

「我問你呀！有無見過一個女仔！黑色長頭髮，白色連身裙！」

他彷彿聽不見我的說話，喉間繼續發出低低的沙啞聲音：

「嗄…嗄…喔…」

看他這個樣子不會問出什麼來，我只好放棄，轉身繼續跑去。

雖然如此，我卻看到了希望的微光，這裡應該是被光暈吸進去之後的終點，繼續跑的話，再遇Jill的機會很大！

一想到這我不禁加快腳步，遠處忽然冒出了一群小黑點，慢慢的，小黑點越來越大，我眯起眼睛，看見是一塊塊東西插在地面上，但看不清是什麼來的。

跑了過去之後，我忍不住微微吃了一驚。

前方一大片地上豎著數十個歪七扭八的十字架，直如墓地一般，森然詭譎。

釘在十字架上面的人全都穿著同一件衣服，燃燒中的黑色晚禮服。

「咦…我係咪之前見過你…？」

其中一個被十字架釘著的女人說。

通頂冇訓
出完文返去present

下篇文喺新POST出
最後一次問大家想邊日睇大結局

閒日（星期一至四）麻煩好評依個回覆

星期六麻煩好評依個回覆

星期日麻煩好評依個回覆

放心今個星期一定完唔到
唔需要擔心太急

負評唔會計算
只計算好評

monica?

主角依家係部份失憶？
記得粵劇仲要記得紅色既殺左issac
不過又唔記得monica
係唔係dr li全力抹除monica

其中一個被十字架釘著的女人說。

monica講㗎喎

樓主我想星期五完得唔得呀？

其實樓主唔洗太急完成，學業要緊😓

粵劇佬

我

決

定

樓主好偉大

主角好似入異空間後成功聯絡過佢rm
rm會唔會醒目做野

果個應該都係模擬出黎既？

邊日都無所謂，橫掂日日上

好想快啲睇落去 但又好唔捨得個故完

有文未

係咪得翻一篇 出完就叫結局

Author where are you

樓主係咪休息幾日

腦海中的記憶紛至沓來，想起她分裂成數十個個體，情況不可收拾迫使Jill念誦羅馬禮驅魔經文。

「你係…Monica…？」我問她。

她有點詫異，皺著眉問我：

「你都俾佢洗左記憶？」

「佢」自然是指Dr Li，於是我回答：

「係…不過我啲記憶已經恢復返，只係個腦有啲混亂，一時間諗唔起。」

她冷笑一聲沒有再說話，我目光轉而落到其他十字架上釘著的Monica，她們閉眼垂首、委靡不振，只有面前這個Monica還有氣力跟我談話。

「你知唔知依度喺邊度？」我又問她。

「天堂掛。」她輕佻地說。

天堂？天堂怎會讓你這種東西上來？我心想。

看來她都不知道這裡是哪裡，於是我轉了個問題：

「你有冇無見過一個女仔，黑色長頭髮，白色連身裙。」

「黑色頭髮白色裙…就係將我送到呢度果個女仔？」

她面色一變，目光已經變得冰冷。

我卻仿佛絲毫沒有感覺到一樣，迎上她的目光，平靜地說：

「係，你有冇見過佢？」

「我點解要話你知？」

「即係你見過佢？！」我忍不住激動起來。

她笑了一笑，說：

「無。」

「…真係無？」

「信唔信由得你。」她冷哼一聲。

我隨即沉默了下來，半晌，歎了一口氣說：

「唉…算…我自己繼續去搵。」

我隨後轉身離去，但才走了幾步，忽聽背後Monica道：「或者…」

我立即停了下來。

Monica的聲音不急不徐傳來，道：

「天使會知道佢喺邊。」

我怔住，接著便轉身向Monica望去，問道：

「天使？依度有天使？」

「有…你應該好快會見到佢。」她淡淡道。

「多謝你話我知！」

我馬上便離開了十字架墓地，又跑了一段時間，眼前視線所及只有白色一大片。

天使呢？

為什麼還看不見天使？

我心中不禁疑問，越來越是焦急，便在這時，一個白衣女子從天空之中緩緩落下，直落在我身前，動作優雅至極。

我立即停住了腳步，只見她身高兩米多，就算只簡單穿著白色T恤、白色長褲，依舊可以明顯看出她擁有比模特兒更完美的均稱身材比例，雲端間灑下微光，她一頭烏黑秀髮柔順披灑在肩頭，看去吹彈可破的冰雪白皙肌膚，樣子也是完美得無可挑剔，若不是她背後長著一對白色羽毛翅膀，我差點以為她就是Jill。

看樣子她就是Monica口中所說的天使，一直以來看見不少魔鬼惡魔，天使倒是第一次見，我不禁有點緊張起來。

此刻她正垂眸看著我，眼神柔和，沒有任何怪罪之意，但她比我高出不止一個頭，我要辛苦抬起頭才能看見她的臉。

過了好一會，她仍是靜靜的望著我，不見有其他動靜。

再過了一陣子，我才大著膽子，抬頭向她問道：

「您好…請問你係咪天使…？」

她微微點頭。

「冒昧擅闖呢度實在好對唔住！但我朋友因為救我而被困左喺度，請問你知唔知佢喺邊？同埋可唔可以俾我見佢！拜託你！」

我向她深深鞠了一個躬，但是等了很久都聽不到她回應，於是直起身子來，卻看見她伸出蔥白細長的手指，指著她的身後。

「Jill喺果個方向？」我大喜過望。

她微笑著點頭。

「多謝你！！！」

我朝她指的方向奔去，回頭看了她一眼，看見她跟我揮了揮手，臉上笑容還在。

我展顏微笑也跟她揮手道別，然後便沒有再回頭，只一直跑，一直跑！

跑了很久很久，大概已經跑了整整幾天的時間，雖然身體不覺疲倦，但精神上已經被折騰得厲害，沒有風景只有一片白茫茫，不見任何事物也不見終點，除了繼續跑之外就沒有其他東西可做。

我開始懷疑是天使在捉弄我，或許我永無止境的跑下去，永遠都不會看見Jill。

我堅持著，苦苦支撐著，直至開始口沫橫飛，雙眼黯淡像一個穿上拘束衣被單獨拘禁了三十天的精神病人，甚至連我也無法了解，這個身體到底為什麼還能堅持下來。

然而，終於…

終於在天地交接處看見一個小黑點，一開始我懷疑是自己的幻覺，又或者是海市蜃樓之類的東西，但隨著小黑點漸漸放大，我精神一振，發現那是一個建築的影子，但是距離太遠看不清是什麼建築。

直至我跟它的距離只有一百多米，我終於清晰地看見那是一個兩層獨立小屋。

下篇先開POST因為圖仲未準備好 SORRY

一入就有

本身諗住都係入黎睇下
點知有文睇
加油樓主
記得溫書做assignment呀

Dr Li Lilith

Associate Professor, Department of English
Associate Head (EN), Department of English

BA (University of Hong Kong), MPhil (University of Cambridge), PhD (Lancaster University)

角色原型：林嘉欣

staff相background

我差唔多1個月無睇，2日追哂
樓主加油

支持樓豬

諗起呢個

如陽光~~~~~~~伴我
清新笑迎面

做乜咁折墮，cambridge之後去lancaster，唔怪得知心理唔平衡

咁睇來主角番現實世界都好難

會唔會打開門就見到jill俾人女女女

太投入個故事
突然間好掛住啲同學

佢地有冇畀人掛曬上聖誕樹

話說
如果入左天堂再fail多次驅魔經會點
又入多次？

會去左海天堂

面具兄弟既靈魂仲喺度

好波

係天堂洗鬼驅魔

新定呢個post 出

this post

那是一間樸素但不失美感的斜屋頂木屋，就是在美國電影裡面常常看見的那種郊區住宅。

難道Jill就在裡面…？

我掩蓋不住臉上喜悅神色，回首看去，感覺一切辛苦都是值得的。

我急不及待地踏上了門廊，宅內一片寂靜，一打開大門便進入一條再普通不過的走廊，走廊左邊有兩扇門分別往浴室及廚房，右邊有一座通往二樓的樓梯，而走廊的盡頭則通向一個應該是客廳的空間，我穿過走廊到了客廳，地上鋪著棕紅色的地毯，雅緻的二人沙發向著一台舊式黑白電視，上面正播著一齣好萊塢早期的黑白電影，但是沒有聲音也沒有人在看，我把所有角落包括浴室及廚房都檢查了一遍，只有普通家居用品，沒有任何有關屋子主人的線索。

我轉而走上二樓，樓梯走了一半忽地隱約聽到飲泣的聲音，當即怔了一下，心中不由得有些忌憚。

難道這屋子是陷阱，飲泣的是惡魔、魔鬼之類的邪物？

過了半晌，卻搖了搖頭，Monica那些邪物都被十字架釘住，不會有這麼好的待遇可以住大屋。

我繼續走上去，到達二樓看見盡頭有一個房間，房門開著，飲泣的聲音就是從這裡傳出。

我吞了一口口水，只得硬著頭皮走到房間去。

愈走近房間，飲泣的聲音也愈發的清晰，我依稀辨認到那是女性的哭聲。

不知為什麼，我身子微微顫抖。

一步一步慢慢的走過去，終於，站了在房間的門口。

怔怔望去，那是一間採光明亮的睡房，裡面放著一張單人床和一些簡單的傢具。

床上面躺著一個女子，背對我抽泣著。

那個身影雖然藏在被窩裡面，但那個輪廓、那個影子卻早已深深鏤刻在我心中，永遠也不會忘卻，又怎會認不出來？

哭聲一聲一聲地傳入我耳朵，教我全身繃緊，揪得我的心高懸，我用手緊緊抓住胸口衣襟，只有這樣才能稍微壓制得住那狂跳的心。

雙腳如被灌上了鉛，我慢慢地走過去，嘴唇也在微微顫抖。

腳步聲輕輕回蕩，她似乎感覺到了什麼，但是沒有立即望過來，稍稍一猶豫之後，她才翻身坐起，緩緩轉過頭來，目光落在我身上。

我再也按捺不住，走過去抱住了她，將她整個人納入自己的懷抱中。

「Jill…Jill…」我淚珠奪眶而出。

懷中的身軀先是如觸電似的顫抖了一下，彷彿不相信是真的，然後，慢慢地，也像那樣緊緊的回抱著我。

兩人就這樣抱著彼此，沒有說話。

係短左啲
不過依度停啱啱好
一陣再出多篇

聽朝起身睇

究竟蕉係咩來頭呢
慾知後事如何
請給我正皮

啊啊啊

出文還出文 都要睇住學業同自己身體
個肝啊

一陣有文=訓醒先睇
選我正解

頭先九點幾訓左陣
宜家好精神

多謝關心

這個人，不是蕉，又會是誰？

在田靈兒身旁，站著一個玉樹臨風的瀟灑男子，不是齊昊又是誰人？

幽光中，那女子動人豔色、柔媚入骨，不是那失蹤已久的九尾天狐小白，又是誰？

而地面大洞之中，帶著幾聲驚叫和痛楚，撲通撲通、踉踉蹌蹌摔出了三個人影，不是週一仙三人又是誰。

苗條高挑，黑紗蒙面，氣質幽幽，卻不是幽姬又是何人？

睇得太多誅仙 學哂佢啲習慣

臨訓一推

居然live咗
樓主加油
出文還出文，小心身體

push 返完工好攰

一陣過左啦

巴打次次寫男主角同女主角分離再相遇的場面都寫得好好，貞子故嗰時已經有這個感覺。

你啱

會唔會呢個所謂既天堂只係另一個異世界😭😭😭

Agree

起身諗住有新文

早晨樓主BB

一陣=一日後
樓主學業要緊

中午十二點正開新POST文
今次真係開POST！

舊post都要推

Btw 樓主既一陣係9個鐘

Inception咁款，醒咗未都唔知

正
碧瑤

終於相遇番